醫護非逃兵 林鄭是戰犯 - 一名公立醫院醫生

醫護非逃兵 林鄭是戰犯 - 一名公立醫院醫生

1月31日林鄭舉行記者會，拒絕全面封關，特區政府視人命如草芥，正威脅香港700萬人的人身安全。就着醫護的罷工行動，香港有人不斷詆毀，說我們是逃兵。但有人真正想過為何香港醫護人員需要上陣迎戰嗎？其實香港醫護本來就不需要披甲上陣，只是甲級戰犯林鄭月娥堅持己見，拒絕全面封關，不但要醫護在裝備不足的情況下迎戰，更要香港700萬市民成為潛在的災民。為何醫護要為這名甲級戰犯賣命呢？

本來，香港是不需要成為武漢肺炎的其中一個戰場。早在去年12月，大家已經知道疫情在武漢爆發，多位專家亦先後呼籲各種措施阻止武漢肺炎殺入香港。但林鄭月娥及特區政府所有官員拒絕接納專家意見，面對恐怖的疫情依然選擇中門大開。結果，香港便出現了首宗武漢肺炎疫症，然後一發不可收拾，數字在一星期內急升。

醫護選擇罷工，並不是為了爭取更高薪酬、更好福利，而是希望特區政府全面封關，阻止武漢肺炎疫症進入香港。因為對抗疫情的最好方法，就是將戰場限制在中國大陸，不要將戰線拉得太闊，否則就算香港醫護水準有多高，也不可能有足夠資源迎戰。

亦可以說，這場戰役本來香港就不需要參與，但偏偏有一位甲級戰犯林鄭月娥明知香港醫療資源嚴重不足，但卻好大喜功，為求討好內地政府，堅持不肯全面封關，結果讓香港隨時成為下一個大戰場。醫護人員要求封關，情理兼備，因為這場戰役如果不發生在香港，就可以拯救全香港700萬名市民的性命。相反一旦這場戰役發生在香港，在醫療資源緊絀的情況下，必然是一場敗仗，勉強上陣只有一個結果，就是全城攬炒。

強迫醫護人員上陣、迫使全港市民承受疫情在香港大爆發的惡果，如此行為豈不是甲級戰犯才會做得出？香港醫護人員本着良心，為求保住香港700萬人性命，選擇罷工，並不是逃兵的行為。相反，讓全香港市民處於危險狀態的林鄭，才需要送到軍事法庭受到嚴厲處分。

一名公立醫院醫生

Push